%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}\\|\\\\emtext"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer でコンパイルすることを想定。

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.
%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%日本語EUC系環境の時
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%シフトJIS系環境の時
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

%\title{東京エリアDebian勉強会}
\title{東京エリア・関西合同Debian勉強会}
\subtitle{2021年8月度【東京200回記念】} % 東京第200回
\author{杉本典充 / dictoss@live.jp}
\date{2021年8月21日}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image-assets/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage{}
\end{frame}


\section{Debian 11 bullseye リリースおめでとう！}

\emtext{Debian 11 \\ bullseye \\リリース \\おめでとう！}

\begin{frame}{Debian 11 bullseye リリースおめでとう！}
  \begin{itemize}
  \item Debian 11 bullseye released
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/News/2021/20210814}
    \item \url{https://www.debian.org/releases/bullseye/debian-installer/}
    \end{itemize}
  \item リリースノート
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/releases/bullseye/amd64/release-notes/index.ja.html}
    \end{itemize}
  \item インストールガイド
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/releases/bullseye/amd64/index.ja.html}
    \end{itemize}
  \item Debian パッケージの説明文の翻訳
    \begin{itemize}
    \item \url{https://ddtp.debian.org/stats/stats-bullseye.html}
    \end{itemize}
  \item 開発、交渉、テスト、デバッグ、翻訳などお疲れ様でした！
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Agenda}
 \begin{minipage}[t]{0.45\hsize}
  \begin{itemize}
  \item 最近あった Debian 関連のイベント報告
    \begin{itemize}
    \item 2021年7月度 オンライン東京エリア・関西合同 Debian 勉強会
    \end{itemize}
  \item 事前課題発表
  % \item Debian Trivia Quiz
  \end{itemize}
 \end{minipage}
 \begin{minipage}[t]{0.45\hsize}
   \begin{itemize}
   \item セミナー
     \begin{itemize}
      \item BoF：これまでのDebian勉強会、これからのDebian勉強会
      \item 歓談：東京エリアDebian勉強会200回とDebian 11 bullseyeリリースを祝して
     \end{itemize}
  \end{itemize}
 \end{minipage}
\end{frame}

\section{イベント報告}
\emtext{イベント\\報告}

\begin{frame}{2021年7月度 オンライン東京エリア・関西合同Debian勉強会}
\begin{itemize}
\item 2021 年 7 月 17 日にオンラインのビデオ会議で開催
\item 参加者は 9 名
\item 「OSS Gateオンボーディング: Debianプロジェクトを題材にした取り組みの紹介」（発表者：林さん）
\item 「piupartsについて調べてみた」（発表者：杉本さん）
\end{itemize}
\end{frame}

\section{事前課題}
\emtext{事前課題}

\begin{frame}{事前課題}
  \begin{itemize}
  \item 今までのDebian勉強会で記憶に残っている回を教えてください（東京/関西/出張すべて含めて）
  \item これからもDebian勉強会に参加したいですか
  \end{itemize}
\end{frame}

{\footnotesize
  \input{image202108/prework.tex}
}

%\subsection{問題}
%\input{image202108/quiz.tex}

\section{セミナー1}
\emtext{BoF：これまでのDebian勉強会、これからのDebian勉強会}

\begin{frame}{最近の Debian 勉強会の参加人数（出張除く）}
  \begin{itemize}
  \item 東京エリアの参加人数
    \begin{itemize}
    \item \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/tokyodebian-team.pages.debian.net/-/blob/master/event-history.txt}
    \end{itemize}
  \item 2019年 平均  7.16 人
  \item 2020年 平均 15.45 人 （3月以降オンラインで関西と合同開催）
  \item 2021年 平均 10.14 人 （すべてオンラインで関西と合同開催）
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{これまでのセミナー内容}
  \begin{itemize}
  \item 東京エリア
    \begin{itemize}
    \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/past-event.html}
    \end{itemize}
  \item 関西
    \begin{itemize}
    \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{2021年のこれまでとこれから}
  \begin{itemize}
  \item 1月勉強会：BoF 2021年の活動への抱負
    \begin{itemize}
    \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2021-01_tokyodebian_bof.txt}
    \end{itemize}
  \item 2021年のこれから、その先を考えてみましょう
  \end{itemize}
\end{frame}


\section{セミナー2}
\emtext{歓談：東京エリアDebian勉強会200回とDebian 11 bullseyeリリースを祝して}

%\section{Hack time}
%\emtext{Hack time}

%\begin{frame}{成果を記入下さい!}
%\end{frame}

\section{今後のイベント}
\emtext{今後のイベント}

\begin{frame}{今後のイベントの予定}
  \begin{itemize}
  \item 2021/08/15(日)～23(月)  DebCamp21 Online
  \item 2021/08/24(火)～28(土)  DebConf21 Online \\
    \url{https://debconf21.debconf.org/schedule/important-dates/}
  \item 2021/08/28(土) ODC（オープンデベロッパーズカンファレンス） 2021 Online
  \item 2021/09/18(土) 東京エリア・関西合同 Debian 勉強会 （予定）
  \item 2021/10/23(土) OSC（オープンソースカンファレンス） 2021 Fall/Online
  \end{itemize}

勉強会では発表者を随時募集中です。杉本またはメーリングリストでご連絡ください。
\end{frame}

\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
